【又要搶？】路透：越南停簽大米出口新合約 佔香港進口量 25% 直至本周六

越南政府週三表示，越南將暫時暫停簽署新的大米出口合同，直至到本周六，即 3 月 28 日。據路透社接觸到的一份聲明副本指，總理阮春福已通知貿易和農業部提交一份有關國內大米供應和出口的報告，並要求暫停所有新大米出口合約簽署，直至 3 月 28 日（周六）。
作為世界第三大大米出口國的越南，是否暫停出口大米，連日來眾說紛紜。《星洲網》引述越南海關昨日引述一份文件稱，自周二起會暫停出口大米，以保障國內的糧食供應。越南工業與貿易部發言人其後澄清，政府暫未實施任何大米出口禁令。而越南糧食協會也表示，已收到政府高層的指示，商戶可繼續出口大米。
路透社今日報道引述最新政府聲明中表示，總理阮春福（Nguyen Xuan Phuc）要求貿易和農業部門，提交關於國內大米的供應及出口報告，暫停所有新大米出口合約簽署，直至 3 月 28 日（周六）。

《星洲網》指出，政府辦公廳主任梅進勇昨晚向當地傳媒表示，辦公室仍未收到工業和貿易部的建議。他指，一旦收到相關文件將呈交總理，以商討是否從3月24日起暫停出貨。海關總署亦指示各省市海關部門，加強對走私大米的打擊力度。
越南是世界第三大大米出口國，位列印度和泰國之後。去年越南出口 637 萬噸大米，總值 28.1 億美元（217.9 億），主要市場為菲律賓（超過 210 萬噸），馬來西亞（超過55萬噸）和中國（47.7萬噸）。

越南亦是本港進口食米的主要來源地之一，僅次於泰國。截至今年首兩個月，越南佔所有入口食米總量的 25.5%，排在泰國（ 53.1 %）之後。

要搶都一早搶左
屋企已經夠幾個月食D米

路透呢排咁多fake news

工業貿易署表示正向越南了解情况。署方稱本港食米從多個地方進口，供應不斷，米商從各地進口食米一直運作暢順；按政府規定，食米貯存商必須儲備足夠市民15天食用的存貨，現時食米總存貨超過政府規定，足夠全港市民約一個月食用（約22,000公噸）。

一個月
政府最好查詢埋秦國